Politique de confidentialité de Starlink
========================================

**Nous avons mis à jour notre Politique de confidentialité. Pour en savoir plus, consultez la [FAQ Starlink](https://starlink.com/support/article/b82cf54a-8e57-917a-bd06-2765642f4a64).**
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

_Dernière mise à jour le 15 janvier 2026_

La présente Politique de confidentialité mondiale (la « Politique ») explique comment Starlink et ses filiales et sociétés affiliées (collectivement, « Starlink » ou « nous ») collectent, utilisent, partagent et protègent vos informations personnelles lorsque vous utilisez notre site Web (le « Site ») ou communiquez avec nous au sujet de nos services de télécommunications Internet par satellite (les « Services »).

Veuillez lire attentivement la présente Politique avant d’utiliser nos Services, de visiter notre Site ou de nous fournir vos informations personnelles. En visitant notre Site, en utilisant nos Services ou en nous fournissant vos informations personnelles, vous reconnaissez avoir lu et compris la présente Politique. Si vous n’êtes pas d’accord avec une partie de la présente Politique, veuillez ne pas utiliser nos Services, visiter notre Site ou nous fournir vos informations personnelles.

Si vous êtes un abonné Starlink Entreprise, veuillez consulter l’administrateur de votre compte pour obtenir des informations sur la façon dont nous traitons vos informations personnelles.

1.  #### Quelles sont les données personnelles que nous collectons ?
    
    En fonction de la manière dont vous interagissez avec notre Site ou utilisez nos Services, nous pouvons collecter les informations personnelles suivantes vous concernant, que nous avons regroupées comme suit : !!réduire Cliquez ici pour en savoir plus.
    
    *   **Données d'identité**, telles que le prénom, le nom et le titre.
    *   **Données de contact**, telles que l’adresse de livraison du service, l’adresse e-mail et le numéro de téléphone.
    *   **Données de profil**, telles que le nom d'utilisateur et le mot de passe, les achats ou les commandes que vous avez effectués, les demandes de service à la clientèle, vos centres d'intérêt, vos commentaires et vos réponses aux enquêtes, ainsi que vos préférences en matière de réception de communications commerciales et non commerciales de notre part.
    *   **Données financières**, telles que les détails de la carte de paiement et l'adresse de facturation.
    *   **Données de transaction**, telles que les détails sur les paiements que vous avez effectués et reçus et d’autres détails sur les produits et services que vous avez achetés chez nous.
    *   **Données techniques du site Web**, telles que l’adresse IP, le type et la version du navigateur, le réglage du fuseau horaire et l’emplacement (discutés plus en détail ci-dessous), les types et versions de plug-ins du navigateur, le système d’exploitation et la plateforme, et les façons dont vous utilisez ou interagissez avec notre portail et nos services en ligne.
    *   **Données techniques du client**, telles que les données sur le débit qui vous est fourni au fil du temps, la connectivité du service, la latence, les mesures de qualité, les données sur l’obstruction du ciel, l’orientation et l’emplacement de l’appareil, les mesures de qualité Wi-Fi, les informations sur l’appareil Wi-Fi et les informations sur l’adresse IP publique qui vous est attribuée au fil du temps.
    *   **Données de localisation**, telles que votre emplacement général (pas votre géolocalisation précise) afin de vous fournir des biens et des services appropriés.
    *   **Les données de communication**, telles que les données audio, électroniques ou visuelles, toutes les données contenues dans les fichiers que vous avez téléchargés, envoyés par e-mail ou fournis d’une autre manière, le contenu de vos communications avec nous, que ce soit par e-mail, sur les réseaux sociaux, par téléphone ou d’une autre manière, et les déductions que nous pouvons faire à partir d’autres données personnelles que nous collectons. Réduire
2.  #### Comment collectons-nous vos données personnelles ?
    
    Nous pouvons collecter vos informations personnelles à partir des sources suivantes : !!réduire Cliquez ici pour en savoir plus.
    
    *   **Directement auprès de vous** : par exemple, si vous créez un compte, ou si vous demandez ou achetez des produits, des services ou des informations auprès de nous.
        
    *   **De la part de tiers** : par exemple, nous pouvons travailler avec des partenaires commerciaux, des sous-traitants, des réseaux publicitaires, des fournisseurs d’analyses et des fournisseurs d’informations de recherche, qui peuvent nous fournir des informations personnelles vous concernant.
        
    *   **Par le biais de cookies et d'autres technologies de suivi en ligne** – Nous et nos prestataires de services opérant en notre nom collectons des informations sur votre activité, ou sur l'activité des appareils qui vous sont associés, sur notre Site et nos applications, en utilisant des technologies de suivi telles que les cookies, les cookies Flash, les pixels, les balises, les kits de développement logiciel, les interfaces de programme d'application, les identifiants d'appareil et les balises Web. Vous trouverez des informations supplémentaires sur les technologies de suivi et leurs utilisations à l’adresse suivante : [http://www.Cookiepro.com](http://www.cookiepro.com/). Ces données de suivi peuvent être utilisées à plusieurs fins différentes, notamment pour :
        
        *   Fournir des fonctionnalités utiles pour simplifier votre expérience lorsque vous revenez sur notre Site et nos applications (par exemple, en mémorisant vos informations d’expédition pour de futurs achats de produits) ;
        *   Fournir du contenu pertinent et de la publicité ciblée en fonction de vos préférences, de votre utilisation du service et de votre emplacement ;
        *   Surveiller, évaluer et optimiser l'utilisation et le fonctionnement de notre Site et de nos applications ; et
        *   Analyser le trafic sur notre Site et sur des sites tiers.
    *   Nous pouvons, par le biais de cookies et d’autres technologies de suivi en ligne, collecter des informations chaque fois que vous visitez notre site. Nous pouvons le faire indépendamment du fait que vous ayez un compte Starlink enregistré ou que vous soyez connecté à ce compte, et nous pouvons associer ces données de suivi à votre compte d’abonné (si vous en avez un), auquel cas nous les traiterons comme des informations personnelles. Les fournisseurs de services qui collectent des données de suivi en notre nom peuvent vous donner la possibilité de choisir de ne pas être suivi en ligne. L’utilisation de ces informations de suivi par un tiers dépend de la politique de confidentialité de ce tiers. Nous ne répondons pas aux signaux Do Not Track (« DNT ») qui nous sont envoyés par votre navigateur pour le moment. Pour en savoir plus sur le fonctionnement de la fonctionnalité DNT, veuillez consulter le site [http://allaboutdnt.com/](http://allaboutdnt.com/).
        
    *   Nous ne faisons pas la publicité de produits et services tiers sur notre Site, mais nous faisons la publicité des services Starlink sur des sites Web tiers, des plateformes de réseaux sociaux et d’autres applications. Ces sites Web et applications tiers peuvent également collecter des informations sur votre activité sur notre site et nos applications, ou sur les appareils qui vous sont associés. Le suivi des données collectées par nos sites Web et plateformes publicitaires nous aide à déterminer les publicités que nous pouvons utiliser sur les plateformes et à analyser les améliorations apportées à notre stratégie publicitaire.
        
    *   Notre Site utilise des cookies propriétaires et tiers pour vous fournir les services et ressources que vous avez pu demander sur notre Site. Nous classons ces cookies dans les catégories suivantes :
        
        *   **Cookies strictement nécessaires** : utilisés pour fournir nos Services, applications et autres fonctionnalités essentielles de notre Site.
        *   **Cookies fonctionnels** : utilisés de manière limitée pour permettre à notre Site de fournir des fonctionnalités et une personnalisation améliorées. Si vous n’autorisez pas ces cookies, certains ou tous ces services peuvent ne pas fonctionner correctement.
        *   **Cookies de performance** : utilisés pour compter le trafic des visiteurs sur notre site afin que nous puissions mesurer et améliorer les performances de notre site. Si vous n’autorisez pas ces cookies, nous ne saurons pas quand vous avez visité notre site et nous ne serons pas en mesure de surveiller les mesures de performance.
        *   **Cookies de ciblage** : utilisés par nous et nos partenaires publicitaires pour suivre l’efficacité d’annonces spécifiques sur des propriétés tierces par rapport aux commandes des clients Starlink. Nos partenaires publicitaires tiers peuvent utiliser ces cookies pour établir un profil de vos centres d’intérêt afin de vous présenter des publicités pertinentes sur d’autres sites Web et plateformes tiers. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles vous concernant, mais ils peuvent identifier de manière unique votre navigateur et votre appareil Internet. Si vous n’autorisez pas ces cookies, vous verrez beaucoup moins de publicités ciblées.
    *   Vous avez le contrôle sur les données personnelles que vous souhaitez que nous collections par le biais de cookies et d’autres technologies de suivi et avez la possibilité de choisir vos préférences en ce qui concerne notre utilisation des cookies et des technologies dans vos interactions avec notre Site. Selon votre emplacement, vous pouvez avoir la possibilité d’ajuster vos préférences de différentes manières. Par exemple, il se peut qu’un avis s’affiche lors de votre première visite sur notre site pour vous demander de choisir vos préférences. Vous pouvez également modifier vos préférences à tout moment sur notre site en cliquant sur le lien [Préférences en matière de confidentialité](https://https//starlink.com/) en bas de la page. La plupart des navigateurs vous offrent également la possibilité de bloquer, de supprimer ou de désactiver les cookies, et votre appareil mobile peut vous permettre de désactiver la transmission d’identifiants uniques et de données de localisation. Si vous choisissez de refuser les cookies ou de bloquer les identifiants de l’appareil, certaines fonctionnalités de notre Site peuvent ne pas être disponibles, ou certaines fonctionnalités peuvent être limitées ou indisponibles. Veuillez consulter les pages d'aide de votre navigateur ou de votre appareil mobile pour obtenir de l'aide sur la modification de vos paramètres. Réduire
        
3.  #### Comment et pourquoi utilisons-nous les informations personnelles ?
    
    Dans la mesure permise par la loi applicable, nous pouvons utiliser vos informations personnelles : !!réduire Cliquez ici pour en savoir plus.
    
    *   aux fins commerciales spécifiques liées aux biens et services que nous fournissons ;
    *   pour traiter et livrer les commandes des clients ;
    *   pour gérer les paiements, les frais et les coûts ;
    *   pour gérer notre relation avec les clients, par exemple en communiquant avec eux au sujet de nos biens et services ou en les informant des modifications apportées à nos mentions légales ;
    *   pour améliorer nos capacités de service à la clientèle ;
    *   pour administrer et protéger notre entreprise et nos services, notamment via la résolution de problèmes, et effectuer l’analyse des données, les tests, la maintenance du système, assurer l’assistance, le reporting et l’hébergement des données ;
    *   pour détecter, prévenir ou traiter de toute autre manière les problèmes de fraude, de sécurité ou techniques, notamment en surveillant et en faisant respecter nos mentions légales, y compris nos Conditions d’utilisation, nos politiques d’utilisation appropriée et nos politiques de confidentialité applicables ;
    *   pour défendre nos intérêts en cas de litige ;
    *   pour se conformer de bonne foi aux lois applicables, aux procédures juridiques et aux demandes légitimes du gouvernement ;
    *   pour entraîner nos modèles d'apprentissage automatique ou d'intelligence artificielle aux fins décrites dans la présente politique;
    *   pour comprendre ce qui peut intéresser un client ;
    *   pour fournir des actualités, des offres promotionnelles et d’autres contenus pertinents à un client, ainsi que pour mesurer et comprendre l’efficacité du contenu ;
    *   pour demander et permettre à un client de répondre à une enquête ; et
    *   pour utiliser l’analyse des données pour déboguer, optimiser et améliorer nos produits et services, notre marketing, nos relations clients et nos expériences.
    
    Lorsque les informations recueillies auprès de vous ou à votre sujet ne vous identifient pas spécifiquement en tant que personne (par exemple, lorsqu’elles ont été dépersonnalisées), nous pouvons utiliser ces informations à n’importe quelle fin, y compris pour améliorer nos services, dans la mesure permise par la loi applicable.
    
4.  #### Avec qui partageons-nous les informations personnelles ?
    
    Nous pouvons partager vos informations personnelles avec les catégories de personnes suivantes :
    
    !!réduire Cliquez ici pour en savoir plus.
    
    *   **Nos fournisseurs de services** : nous pouvons partager vos informations personnelles avec nos sociétés affiliées, nos fournisseurs de services et nos collaborateurs tiers aux fins décrites ci-dessus (par exemple, l'hébergement et la maintenance de nos services en ligne, la prestation de services de sauvegarde et de stockage, le traitement des paiements, la transmission de communications, la prestation de services de publicité ou d'analyse, ou le traitement de vos demandes relatives aux droits à la vie privée) et, dans des cas limités, pour former des modèles d'intelligence artificielle, y compris à leurs propres fins indépendantes.
    *   **Organismes gouvernementaux ou d’application de la loi, organismes de réglementation, conseillers professionnels ou auditeurs** : lorsque la loi applicable l’exige, ou lorsque nous le jugeons nécessaire pour protéger toute personne de la mort ou de blessures corporelles graves, nous pouvons également transférer vos informations personnelles à des organismes gouvernementaux de réglementation ou à des organismes d’application de la loi en réponse à des demandes de ces entités.
    *   **Organisations impliquées dans des transferts d'entreprise** : si nous vendons, fusionnons ou réorganisons notre entreprise, nous nous attendons à ce que les informations personnelles que nous avons collectées soient transférées à l'entité survivante ou acquéreuse conformément à la loi applicable.
    
    Nous pouvons également partager vos informations personnelles avec des tiers sur la base de votre demande ou de votre consentement écrit.
    
    En tant que client Starlink, vous pouvez partager des informations avec des tiers (par exemple, lorsque vous envoyez un e-mail ou communiquez avec un site Web tiers). Dans ce contexte, nous ne partageons pas d'informations personnelles ; vous utilisez nos services pour partager des données et nous vous connectons simplement à Internet.

Réduire

5.  #### Comment protégeons-nous les informations personnelles ?
    
    Nous mettons en œuvre des procédures technologiques, physiques et administratives pour protéger vos informations personnelles contre la perte, l’utilisation abusive, l’accès non autorisé, la divulgation, l’altération et la destruction, en tenant compte des risques liés au traitement et de la nature des informations personnelles. Nous chiffrons également les informations transmises vers et depuis votre équipement Starlink, et nous formons nos employés sur l’importance de la confidentialité et de la sécurité.
    
    Bien que nous nous efforçons d’assurer la sécurité des informations, nous ne pouvons pas garantir que nos mesures de sécurité empêcheront toute tentative non autorisée d’accès, d’utilisation ou de divulgation des informations personnelles. Nous maintenons des procédures pour traiter toute violation présumée des données personnelles, et nous vous informerons, ainsi que tout organisme de réglementation applicable, d’une violation lorsque nous sommes légalement tenus de le faire.
    
6.  #### Vos droits en matière de confidentialité
    
    Vous pouvez avoir des droits légaux pour accéder, mettre à jour ou effacer certaines informations personnelles que nous détenons à votre sujet, ou pour restreindre ou vous opposer à la manière dont nous les utilisons. Si vous disposez de tels droits et que vous faites une demande légitime, nous ferons ce que vous demandez. Pour exercer ces droits, veuillez nous envoyer un e-mail à l’adresse [privacy@spacex.com](mailto:privacy@spacex.com). Pour votre sécurité, nous pouvons vous demander des informations spécifiques pour nous assurer que la demande provient de vous et non de quelqu’un qui n’a pas le droit de la recevoir.
    
    Pour en savoir plus sur les droits qui peuvent s’appliquer à vous, veuillez consulter les addenda à la politique spécifique à votre pays :
    
    *   Si vous résident d’un État américain qui vous confère certains droits concernant vos informations personnelles, notre [Déclaration de confidentialité de l’État américain](https://www.starlink.com/legal/documents/DOC-1008-22119-60) s’applique également à vous. Veuillez noter que l’Avis de confidentialité de l’État américain ne s’applique que dans les États qui ont une loi complète sur la protection de la vie privée, tels que la **Californie**, le **Colorado**, la **Virginie**, le **Connecticut** et l’**Utah**.
    *   Si vous vous trouvez dans l’**Espace économique européen**, au **Royaume-Uni** ou en **Suisse** (collectivement, « **EEE+** »), notre [Avis de confidentialité EEE+](https://www.starlink.com/legal/documents/DOC-1009-83220-61) s’applique également à vous.
    *   Si vous vous trouvez au **Mexique**, notre [Avis de confidentialité pour le Mexique](https://www.starlink.com/legal/documents/DOC-1007-52792-69) s’applique à vous.
    *   Si vous vous trouvez au **Brésil**, notre [Avis de confidentialité LGPD](https://www.starlink.com/legal/documents/DOC-1033-43987-74) s’applique à vous.
    *   Si vous vous trouvez au **Nigéria**, notre [Avis de confidentialité pour le Nigéria](https://www.starlink.com/legal/documents/DOC-DF-1906-75496-66) s’applique à vous.
    *   Si vous vous trouvez en **Corée du Sud**, notre [Avis de confidentialité pour la Corée du Sud](https://www.starlink.com/legal/documents/DOC-DF-1909-87689-76) s’applique à vous.
    
    Pour vous désabonner des communications marketing, veuillez nous envoyer un e-mail à l’adresse [privacy@spacex.com](mailto:privacy@spacex.com) ou, le cas échéant, en suivant les instructions incluses dans l’e-mail ou le SMS. Veuillez noter que, même si vous vous désabonnez de certaines correspondances, nous pouvons toujours avoir besoin de vous contacter pour vous communiquer des informations transactionnelles ou administratives importantes, dans la mesure où la loi le permet.
    
    Pour désactiver l’utilisation de vos données pour l’entraînement de modèles d’intelligence artificielle par des collaborateurs tiers, veuillez accéder à vos paramètres utilisateur et cocher l’option correspondante.
    
7.  #### Confidentialité des enfants
    
    Nous ne collectons ni ne sollicitons sciemment aucune information personnelle auprès d'enfants de moins de 16 ans. Si nous apprenons que nous avons collecté des informations personnelles auprès d'un enfant, nous prendrons rapidement des mesures pour supprimer ces informations. Si vous êtes un parent ou un tuteur légal et que vous pensez que votre enfant nous a fourni ses données personnelles, vous pouvez nous envoyer un e-mail à l’adresse [privacy@spacex.com](mailto:privacy@spacex.com) ou nous contacter en utilisant les coordonnées indiquées dans la section « Nous contacter » ci-dessous.
    
8.  #### Conservation des données
    
    Nous conserverons vos données personnelles aussi longtemps que nécessaire pour atteindre les objectifs pour lesquels elles ont été collectées ou pour toute période de conservation plus longue requise par la loi. Les informations du compte Starlink sont généralement conservées pendant toute la durée de vie du compte + 2 ans, sauf si une période de conservation plus longue est requise par la loi.
    
9.  #### Sites Web tiers
    
    Nous ne sommes pas responsables des pratiques employées par les sites Web ou services tiers liés à notre Site, y compris les informations ou le contenu qu’ils contiennent. Nous vous encourageons à vous renseigner et à poser des questions avant de divulguer des informations personnelles à des tiers, car toute information personnelle divulguée sera soumise à la politique de confidentialité du tiers concerné.
    
10.  #### Modifications apportées à la présente Politique
     
     Nous pouvons mettre à jour la présente Politique pour refléter les changements dans nos pratiques, les exigences légales et les offres de services, veuillez donc la consulter régulièrement. Votre utilisation continue de notre Site ou de nos Services indique votre acceptation des conditions mises à jour.

NOUS CONTACTER

**E-mail :** [privacy@spacex.com](mailto:privacy@spacex.com)

**Courrier postal :** Space Exploration Technologies Corp., Attn: Privacy/Legal, 1 Rocket Road, Hawthorne, CA 90250

- - -

Politique de protection des données personnelles pour l’EEE+
============================================================

_Dernière mise à jour le 1 novembre 2022_

Si vous vous trouvez dans **l’Espace économique européen, le Royaume-Uni ou la Suisse (EEE+)** et que vous accédez à notre site web, que vous êtes abonné aux services Starlink à titre personnel, ou que vous utilisez les services Starlink en tant qu'utilisateur autorisé d'une organisation qui est abonnée aux services Starlink, la présente Politique de protection des données personnelles complémentaire pour l’EEE+ vous est applicable.

Comme indiqué dans nos autres communications relatives aux données personnelles, nous ne vendons pas vos données personnelles, néanmoins les lois sur la protection des données personnelles de l'EEE+, notamment le Règlement général sur la protection des données de l'UE et le dénommé RGPD du Royaume-Uni (ensemble, le « RGPD »), nous obligent à fournir des informations sur nos pratiques de traitement des données personnelles à certaines personnes au sein de l'EEE+.

1.  #### Qui est le Responsable du Traitement?
    
    Space Exploration Technologies Corp. est le responsable du traitement de vos données personnelles.
    
    À compter du 30 juin 2021 - notre représentant dans l'Union européenne pour les questions de protection des données, conformément à l'article 27 du RGPD, est VeraSafe Ireland Ltd.
    
    À compter du 30 juin 2021 - notre représentant au Royaume-Uni pour les questions de protection des données, conformément à l'article 27 du RGPD du Royaume-Uni, est VeraSafe United Kingdom, Ltd.
    
    Pour savoir comment nous contacter ou contacter nos représentants, merci de consulter l’article 7 de la présente Politique de protection des données personnelles complémentaire pour l’EEE+.
    
2.  #### Quels sont les bases juridiques de notre traitement de données personnelles?
    
    Nous nous appuyons sur les bases juridiques suivantes pour traiter vos données personnelles, le cas échéant:
    
    *   lorsque ce traitement nous est nécessaire aux fins de l’exécution d’un contrat conclu avec vous ou de prendre des mesures précontractuelles à votre demande (« **Base Juridique d’Exécution d’un Contrat** »), pour nous conformer à une obligation légale applicable (« **Base Juridique d’Obligation Légale** »), ou aux fins d’intérêts légitimes sur la base d'une évaluation de ces intérêts, de votre vie privée et d'autres intérêts fondamentaux (« **Base Juridique d’Intérêt Légitime** ») ; et
        
    *   lorsque ce traitement est effectué conformément à votre consentement (« **Base Juridique du Consentement** »).

    De plus amples informations sont fournies ci-dessous. Merci de nous contacter si vous avez besoin de détails.
    
    | Finalité de l’utilisation ou de la communication | Base Juridique |
    | --- | --- |
    | Gérer nos relations avec nos clients, notamment en communiquant avec eux sur nos produits et services, en assurant le service clients et en les informant des modifications apportées à nos conditions générales ou à notre politique de données personnelles. | *   Lorsque nous sommes juridiquement tenus de répondre à votre demande ou requête, Base Juridique d’Obligation Légale.<br>*   Dans tous les autres cas, Base Juridique d’Intérêt Légitime, notamment pour conserver la qualité de nos dossiers et les mettre à jour, et afin de comprendre comment nos clients utilisent notre site web afin de nous permettre de l'améliorer pour vous et pour d'autres personnes. |
    | Traiter et livrer les commandes de nos clients, et gérer les paiements, les frais et les charges. | *   Base Juridique d’Exécution d’un Contrat sur le fondement de nos Conditions Générales de Prestation de Services, Conditions Générales de Vente ou autre contrat applicable.<br>*   Lorsque le traitement de vos données personnelles est nécessaire pour nous permettre de recouvrer des montants qui nous sont dus, Base Juridique d'Intérêt Légitime fondée sur cet intérêt légitime. |
    | Administrer et préserver nos activités et nos services, y compris le dépannage, l'analyse des données, les tests, la maintenance des systèmes informatiques, l'assistance, la production de rapports et l'hébergement de données. | *   Lorsque le traitement est nécessaire pour se conformer à une obligation contractuelle applicable conclue avec vous, Base Juridique d’Exécution d’un Contrat selon le contrat applicable.<br>*   Lorsque le traitement est nécessaire pour se conformer à une obligation légale applicable, par exemple en vertu des lois sur la sécurité des données, Base Juridique d’Obligation Légale.<br>*   Dans tous les autres cas, Base Juridique d'Intérêt Légitime, notamment ce qui est nécessaire pour gérer nos activités, fournir des services administratifs et informatiques, préserver la sécurité du réseau et prévenir toute fraude. |
    | Comprendre ce qui peut intéresser un client, lui fournir des actualités, des offres et d'autres contenus pertinents, et mesurer ou comprendre l'efficacité du contenu, conformément aux lois applicables. | *   Nous traitons vos données personnelles et vous contactons à des fins de marketing direct sur la Base Juridique du Consentement, conformément au droit applicable.<br>*   Dans tous les autres cas, Base Juridique d'Intérêt Légitime en tant que de besoin aux fins de comprendre comment nos clients utilisent nos produits et services, de les développer et les améliorer pour vous et d'autres personnes, rester compétitifs et recueillir des informations aux fins de notre stratégie marketing. |
    | Utiliser l'analyse des données pour déboguer, optimiser et améliorer nos produits et services, notre marketing, nos relations avec nos clients et l’expérience client. | *   Base Juridique d'Intérêt Légitime selon les besoins pour définir une typologie de clients pour nos produits et services, conserver notre site web à jour ainsi que sa pertinence, développer notre activité et recueillir des informations aux fins de notre stratégie marketing. |
    | Détecter, prévenir ou traiter d’une quelconque autre manière les fraudes, les problèmes de sécurité ou les problèmes techniques, notamment en contrôlant et en faisant respecter nos conditions d'utilisation, nos politiques d'utilisation appropriée et nos politiques de protection des données personnelles.<br><br>Nous conformer aux obligations légales qui nous sont applicables, contrôler et assurer le respect de nos conditions, et défendre nos intérêts juridiques en cas de différend potentiel. | *   Lorsque le traitement est nécessaire pour se conformer à une obligation contractuelle applicable conclue avec vous, Base Juridique d’Exécution d’un Contrat selon le contrat applicable.<br>*   Lorsqu’il est nécessaire pour se conformer aux lois applicables, Base Juridique d’Obligation Légale conformément aux lois applicables.<br>*    Dans tous les autres cas applicables, Base Juridique d'Intérêt Légitime pour prévenir toute fraude, danger ou autre comportement illégal, et pour défendre nos intérêts juridiques légitimes. |
    | Communiquer vos données personnelles à nos prestataires de services (c'est-à-dire nos sous-traitants) dans la mesure où cela est nécessaire pour parvenir aux finalités susmentionnées. | *   Les bases légales énumérées ci-dessus sont applicables à toute communication nécessaire à la réalisation de la finalité correspondante. |
    | Communiquer vos données personnelles à un acheteur ou un vendeur potentiel ou effectif dans le cadre d'une fusion, d'une acquisition ou de toute autre restructuration ou cession de nos activités ou de nos actifs. | *   Lorsque le traitement confidentiel de vos données personnelles est nécessaire pour que nous puissions évaluer ou mettre en œuvre ladite opération tout en protégeant nos secrets d’affaires ou nos informations commerciales sensibles et que la protection de vos données personnelles n’est pas prépondérante sur ces intérêts, Base Juridique d'Intérêt Légitime fondée sur la poursuite de ces intérêts légitimes.<br>*   Dans le cas contraire, nous obtiendrons votre consentement et nous fonderons sur la Base Juridique du Consentement. |
    | Communiquer vos données personnelles aux juridictions, aux autorités de maintien de l’ordre ou aux autorités réglementaires, comme le permet ou l'exige le droit applicable. | *   Lorsque le traitement est nécessaire pour se conformer aux lois applicables, Base Juridique d’Obligation Légale conformément aux lois applicables.<br>*   Dans tous les autres cas applicables, Base Juridique d'Intérêt Légitime pour prévenir toute fraude, danger ou autre comportement illégal, et pour défendre nos intérêts juridiques légitimes. |
    
3.  #### Comment protégeons-nous les données personnelles si nous les transférons à l’étranger?
    
    Nous pouvons transférer vos données personnelles à des prestataires de services et des partenaires commerciaux en dehors de l'EEE et/ou du Royaume-Uni.
    
    Certains de ces destinataires sont situés dans des pays à l'égard desquels la Commission européenne et/ou le gouvernement britannique (selon le cas) ont publié des décisions d'adéquation, auquel cas, le pays du destinataire est reconnu comme offrant un niveau adéquat de protection des données personnelles en vertu des lois britanniques et/ou européennes sur la protection des données personnelles (selon le cas) et le transfert est donc autorisé en vertu de l'art. 45. du RGPD.
    
    Certains destinataires de vos données personnelles peuvent être situés dans des pays en dehors de l'EEE et/ou du Royaume-Uni à l’égard desquels la Commission européenne ou le gouvernement britannique (selon le cas) n'a pas émis de décision d'adéquation concernant le niveau de protection des données personnelles dans ces pays (les « Pays Restreints »). A titre d’exemple, les États-Unis sont un Pays Restreint. Lorsque nous transférons vos données personnelles à un destinataire dans un Pays Restreint, nous allons soit:
    
    *   conclure des conventions de transfert de données appropriées basées sur les clauses contractuelles type approuvées à tout moment en vertu de l'article 46 du RGPD par la Commission européenne, le Bureau du Commissaire à l'information du Royaume-Uni ou le gouvernement du Royaume-Uni (le cas échéant) ; ou
    *   utiliser d'autres moyens appropriés autorisés par le chapitre V du RGPD, qui établissent que ces destinataires assureront un niveau adéquat de protection des données personnelles et que des mesures de sécurité techniques et organisationnelles appropriées sont en place pour protéger les données personnelles contre la destruction, la perte ou l'altération accidentelle ou illicite, la divulgation ou l'accès non autorisé, et contre toute autre forme illicite de traitement.
    
    Vous pouvez demander à consulter une copie de ces conventions de transfert de données appropriées en nous contactant aux coordonnées ci-dessous.
    
4.  #### Combien de temps conservons-nous les données personnelles?
    
    Nous ne conservons les données personnelles que pendant le temps raisonnablement nécessaire pour parvenir aux finalités pour lesquelles nous les avons recueillies. Nous pouvons conserver vos données personnelles pendant une période plus longue pour nous conformer à nos obligations légales ou en cas de plainte ou de litige.
    
5.  #### Vos droits
    
    Concernant vos données personnelles, vous disposez des droits suivants:
    
    *   **Demande d'accès (communément dénommée « demande d'accès des personnes concernées »)** - vous permet de recevoir une copie des données personnelles que nous détenons à votre sujet et des informations sur la manière dont elles sont traitées.
        
    *   **Demande de correction** - vous permet de faire corriger les données incomplètes ou inexactes que nous détenons à votre sujet, bien que nous devions vérifier l'exactitude des nouvelles données que vous nous fournissez.
        
    *   **Demande d'effacement** - vous permet de nous demander d'effacer ou de supprimer des données personnelles lorsqu'il n'existe aucune raison légale pour que nous continuions à les conserver ou à les traiter, lorsque vous avez exercé avec succès votre droit d'opposition au traitement (voir ci-dessous), lorsque nous pourrions avoir traité vos données de manière illégale ou lorsque nous sommes tenus d'effacer vos données personnelles pour nous conformer à la législation locale. Merci de noter toutefois que nous ne pourrons pas toujours donner suite à votre demande d'effacement pour des raisons juridiques particulières qui vous seront notifiées, le cas échéant, au moment de votre demande.
        
    *   **Opposition au traitement** - lorsque nous nous fondons sur un intérêt légitime (ou ceux d'un tiers) et qu'un élément de votre situation particulière vous incite à vous opposer au traitement pour ce motif, car vous estimez qu'il affecte vos droits et libertés fondamentaux.
        
    *   **Demande de restriction du traitement** - vous permet de nous demander de suspendre le traitement de vos données personnelles si, (i) vous souhaitez que nous vérifiions l'exactitude des données ; (ii) lorsque notre utilisation des données est illicite mais que vous ne souhaitez pas que nous les effacions ; (iii) lorsque vous avez besoin que nous conservions les données même si nous n'en avons plus besoin car vous en avez besoin pour établir, exercer ou défendre des réclamations légales ; ou (iv) lorsque vous vous êtes opposé à notre utilisation de vos données mais que nous devons vérifier si nous avons des motifs légitimes prépondérants pour les utiliser.
        
    *   **Demande de transfert de vos données personnelles** à vous ou à un tiers. Nous vous fournirons, à vous ou à un tiers que vous aurez désigné, vos données personnelles sous un format structuré, couramment utilisé et lisible par ordinateur. Merci de noter que ce droit n’est applicable qu'aux informations automatisées dont vous avez initialement consenti à l’utilisation ou lorsque nous avons utilisé ces informations pour exécuter un contrat conclu avec vous.
        
    *   **Révocation du consentement à tout moment** lorsque nous nous fondons sur votre consentement pour traiter vos données personnelles. Toutefois, cela n'affectera pas la légalité de tout traitement effectué avant la révocation de votre consentement.

    Pour exercer ces droits, merci de nous contacter aux coordonnées ci-dessous. Bien que nous vous invitions à nous contacter en premier lieu pour trouver une solution à tous vos problèmes, vous disposez toujours du droit de déposer une réclamation auprès de votre autorité compétente en matière de protection des données personnelles.
    
6.  #### Vos choix
    
    Vous n'êtes pas tenu de nous fournir de données personnelles, mais si vous ne le faites pas, il est possible que vous ne puissiez pas utiliser notre site web ou que nous ne soyons pas en mesure de vous authentifier et de vous aider concernant vos commandes, vos demandes ou vos requêtes, et que nous ne soyons généralement pas en mesure de vous fournir nos produits et services.
    
7.  #### Nous contacter
    
    Vous pouvez nous contacter aux coordonnées suivantes:
    
    **E-mail:** [privacy@spacex.com](mailto:privacy@spacex.com)
    
    **Adresse postale:** A l’attention de: Privacy/Legal, Space Exploration Technologies Corp., 1 Rocket Road, Hawthorne, CA 90250
    
    Vous pouvez contacter notre représentant dans l'UE en utilisant les coordonnées suivantes:
    
    **E-mail:** [privacy@spacex.com](mailto:privacy@spacex.com)
    
    **Adresse postale:** VeraSafe Ireland, Ltd., Unit 3D North Point House, North Point Business Park, New Mallow Road, Cork T23AT2P, Ireland
    
    **Telephone:** +420 228 881 031
    
    Vous pouvez contacter notre représentant au Royaume-Uni en utilisant les coordonnées suivantes:
    
    **E-mail:** [privacy@spacex.com](mailto:privacy@spacex.com)
    
    **Adresse postale:** VeraSafe United Kingdom, Ltd., 37 Albert Embankment, London, SE1 7TL, United Kingdom
    
    **Telephone:** +44 (20) 4532 2003
